加泰或宣布撤回獨立, 舉行地方大選

- 加泰自治區主席普伊格蒙特本來今日會發表演講, 但一拖再拖.
- 據了解, 佢會宣布撤回獨立, 舉行地方大選.
- 加泰獨立陣營面臨分裂, 有議員宣布脫離普伊格蒙特所屬獨立陣營, 陣營內成員組織ERC都話唔會接受大選建議.
- 西班牙方面, 反對黨社會黨認為如果加泰舉行大選, 就唔需要動用西班牙憲法155條嚟取消自治區權力.
- 但西班牙政府就話而家做咩都冇用了.

Chaos in Catalonia as Separatists Revolt on Reports of Retreat
By Esteban Duarte

Catalan separatists are rebelling against their leader’s plan to draw back from declaring independence as Spanish authorities finalize plans to oust his insurgent administration.

With President Carles Puigdemont expected to call regional elections instead, two lawmakers quit his party to protest the decision. Demonstrators gathered outside his office shouting "traitor" as he postponed a scheduled statement. He’s currently due to speak at 5 p.m.

Two people familiar with discussions said Puigdemont was holding out for a conciliatory gesture from officials in Madrid. But they insisted on Thursday that he will be forcibly removed regardless of what he decides. Spanish senators are preparing to hand Prime Minister Mariano Rajoy wide-ranging powers to seize control of the region under Article 155 of the constitution.

It’s put Barcelona on a knife edge during a critical 48 hours for the biggest constitutional crisis the country has seen since an attempted coup in 1981. An election would mark a climb down by the separatist leadership after a week of heightened brinkmanship that left Puigdemont facing a make-or-break decision that could either ease tensions or see him unilaterally declare Catalonia a sovereign republic.

Stocks Jump

Spanish shares rallied, with the IBEX Index rising as much as 2.7 percent, the biggest jump since Oct. 5 when the separatists postponed a parliamentary session following their illegal independence referendum four days earlier.

Bonds rallied, the yield spread between Spanish and German government debt narrowing by about five basis points. It was at 111 basis points at 4:45 p.m. in Madrid.

Catalonia’s foreign affairs chief, Raul Romeva, suggested in an interview on Wednesday separatist leaders would consider dropping their demand for independence should the Spanish government offer a palatable way out.

Marta Rovira, a senior Catalan lawmaker in the pro-independence alliance, said she doesn’t agree with the decision about how to take the separatist campaign forward, but she’s prepared to fall into line. “I respect the president’s decision and his arguments, but I don’t share them,” Rovira said in an interview.

‘Mousetrap’

Rajoy has sought to maintain political air cover for his hard line approach as the opposition Socialist Party balked at backing the Catalans into a corner.

"The scenario of independence is one that we cannot allow and which will not happen,” Economy Minister Luis de Guindos told Spanish radio on Thursday. He said there was already a "significant slowdown" in economic activity in the region. "They’re caught in a mousetrap. It seems their own decisions are producing vertigo.”

The Socialists floated the idea that a snap regional election in Catalonia would be enough to stop Article 155 from being implemented. Barcelona-based newspaper La Vanguardia reported that Rajoy has accepted an amendment that would see Article 155 being suspended should a vote be called by Puigdemont.

Catalan pro-independence parties have clashed with Spain regularly, though not to this extent. In 2014, former President Artur Mas called a consultation vote before moving to a regional election. He lost his job.

Elections this time might not be enough to appease the 2 million or so supporters the independence campaign now claims to have.

The main activist group ratcheted up expectations of a dramatic statement on Friday. The Catalan National Assembly has called its members to surround the regional parliament from noon, a human shield against Rajoy’s authorities. "Now we have to defend the republic," the group’s leadership said in a text message to its members.

— With assistance by Maria Tadeo, Charles Penty, and Todd White

彈出又彈入

點解加泰post咁易俾5毛攻佔
之前睇live爆幾個post個班人呢

系, 五毛又散步失敗言論

如果有加泰有堡主呢種獨立大將
一早成功左啦

unfollow晒啦
condom用完就扔得

佢地會話好好從加泰既經驗學習
將來一定會成功芸芸

正皮是比summary

波台著名5毛

無la無la

你好似都係

唉

可惜

慘，五毛都負皮你

咪講吓直布羅陀有幾多人想民主回歸西班牙囉

個人簽名
----------------------------
Oct 26近期活躍五毛
0群龍共舞
1天才小釣手
2三色貓
3JR
4法國佬巫斯義=香港鍵國
5真律師何君堯
6蘇麗珊
7十卜ching
8D_wade
9RedBaron
10優美開始
11阿古路
12返六日唔撚易
13Romanov